\exsection{sec:thes:temporal}

\exsubsection{sec:thes:temporal::aefter}

\begin{examples}
	\begin{example}{10083}{02eug}{282}{N}
		 philippus forgeaf fæla eahta þā cristenū ·\\
		him to gemænan brice · ⁊ hí gemundode ·

		\hlA{Æfter} \dhl{þisum} gelamp ·  ða leasan hæðenan ·\\
		ƿrægdon philippū · to ðam fore-sæden casere\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10084}{02eug}{383}{N}
		\hlA{Æfter} \dhl{þysū} ƿearð ge-leaht seo geleaffulla eugenia ·\\
		⁊ to þā hæðenan temple getogen mid ge-ðreate ·\\
		 heo þære gydenan diane · godes ƿurðmynt gebude ·
	\end{example}
	\begin{example}{10087}{04iul}{360}{N}
		Þa hét martianus  man hi gelæhte ·\\
		ac hí {\nextpage} ƿurdon ablende þe  bebod begunnon ·

		\hlA{Æfter} \dhl{þisū} hét se heard-heorta dema ·\\
		beheafdian þa cempan · þe on crist gelyfdan ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10089}{05seb}{182}{N}
		Þa ge-ƿende tranquillinus · aƿæg \hlA{æfter} \dhl{þysum} ·\\
		ac se heah-ge-refa · hét hine gefeccan\\
		dearnunga on niht · ⁊ him digellice bead\\
		anne gyldene ƿecg · ƿið þam þe he him tæhte\\
		þone mæran læce-cræft · þe hine sƿa mihte-lice gehealde ·
	\end{example}
	\begin{example}{10091}{05seb}{359}{N}
		Þa sang he him ofer · pater n\textit{oste}r · ⁊ credan ·\\
		⁊ se mann sona ge-sund-ful arás ·\\
		⁊ beah to fulluhte mid his fæder ⁊ meder ·

		\hlA{Æfter} \dhl{þysū} ƿearð ge-læht seo eadige Zoe ·\\
		⁊ for criste acƿeald · ⁊ becom to his halgū ·
	\end{example}
	\begin{example}{10092}{05seb}{372}{N}
		Fabianus þa se feondlica dema\\
		þa ða he ne mihte þa menn gebigan frā criste ·\\
		þurh þa reðan ƿíta · þa hét hé hi ƿurpan ut on sǽ ·

		\hlA{Æfter} \dhl{þysū} ƿearð ge-læht se geleaffulla tiburtius ·\\
		þa hét fabian᷒  hé þam fulan Ioue ·\\
		recels ge-offrode · oððe eode him sylf\\
		ofer byrnende gleda mid his barū fotū
	\end{example}
	\begin{example}{10093}{06mau}{182}{N}
		Þu eart soðlice maure · þæs mæran benedictes\\
		folgere on ƿundrū · be ðam ƿe for ƿel oft gehyrdon\\
		þyllice gereccan · ⁊ he þearle siððan\\
		maurum ƿurðode · ⁊ on ƿundrunge hæfde ·

		\hlA{Æfter} \dhl{þysum} ongunnon · of ðam gegader-ƿyrhtum ·\\
		tælan ðone halgan · þe gehælde þone preost ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10100}{14geo}{125}{N}
		Þa se halga martyr mid ðam halgan gaste afylled ·\\
		smearcode mid muðe ⁊ to ðam manfullan cƿæð ·

		Us gedafenað to offrigenne þam undeadlicum gode ·

		\hlA{Æfter} \dhl{ðisum} bebead se ablenda datianus ·\\
		 mann his deadan godas deorƿurðlice fræteƿode ·\\
		⁊  deofles templ mid deorƿurðan seolfre ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10104}{18reg}{409}{N}
		Sƿa ahredde se ælmihtiga god þone æþelan cynincg ·\\
		⁊ eac his leode for his geleafan ·

		\hlA{Æfter} \dhl{ðysum} ƿearð geuntrumod ezechias [oð] deað.\\
		⁊ him com gangende to godes ƿitega isaias ·\\
		abead him godes ærende þus bealdlice ⁊ cƿæð ·
	\end{example}
	\begin{example}{10111}{35chr}{240}{N}
		Þa bæd heo þa cƿelleras · þe hi to cƿale læddon\\
		 heo moste ærest hí ardlice gebiddan ·\\
		⁊ heo sƿa dyde · ⁊ drihtnes {\nextpage} lichaman underfeng ·\\
		⁊ on þam gebedum geƿát of ƿorulde to criste ·

		\hlA{Efter} \dhl{þysum} ƿearð se halga ƿer crisantus\\
		on cƿearterne gebroht · sƿa sƿa se casere hét ·\\
		 he mid darian for drihtnes ge-leafan\\
		on mislicum ƿitū gemartyrod ƿurde ·
	\end{example}
	\begin{example}{10112}{36tho}{300}{N}
		\hlA{Æfter} \dhl{þysū} cō hire ƿer to þā kyninge migdeum\\
		⁊ bæd georne þon\textit{e} kyning  seo cƿén moste\\
		gespræcan hire sƿuster cunnian {\nextpage} gif heo mihte\\
		hire mod gebigan  heo his gebedda ƿære ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:temporal::oth}

\begin{examples}
	\begin{example}{10045}{05seb}{412}{D}
		Ic hæfde þe mid þam fyrmestan · þe minum hyrede folgodon ·\\
		⁊ þu lutodest \hlA{oð} \dhl{þis} on þam laðū cristen-dome ·\\
		þam godū to teonan · ⁊ me to un-þearfe ·
	\end{example}
	\begin{example}{10046}{07agn}{108}{D}
		Ic forbær þe \hlA{oð} \dhl{þis} · forðan þe ðu gyt cild eart ·

		Þu tælst ure godas · sƿa þeah ne græma þu hí ·
	\end{example}
	\begin{example}{10049}{08aga}{185}{D}
		Eala ðu min drihten · þe me to menn gesceope ·\\
		⁊ æfre fram cyldhade me gescyldest \hlA{of}\dhl{þis} (sic) ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10056}{20aed}{96}{Nch}
		Sexburh þa hyre sƿuster sƿiðe þæs fægnode ·\\
		⁊ hi þƿogon ða syððan þon̅ saƿl-leasan lichaman ·\\
		⁊ mid niƿum geƿædum beƿundon arƿurðlice ·\\
		⁊ bæron Into ðære cyrcan · blyssigende mid sangum ·\\
		⁊ ledon hí on ðære þryh · þær ðær heo lið \hlA{oð} \dhl{þis} ·\\
		on mycelre arƿurðnysse · mannum to ƿundrunge ·
	\end{example}
	\begin{example}{10060}{22apo}{43}{D}
		{\nextpage} Efne min ƿif is for manegū ƿintrū untrū ·\\
		þā ƿæs ælc læce-cræft ƿiðer-ræde \hlA{oð} \dhl{þis} ·

		\hlB{Nu} gif ænig miht is on ðe · ge-opena hí mid ƿeorcū ·
	\end{example}
	\begin{example}{10062}{25mac}{522}{H}
		Ƿæron sƿa-þeah manega of þam [man]cynne · gode ·\\
		ge on ðære ealdan · ǽ · ge eac on þære niƿan ·\\
		heah-fæderas · ⁊ ƿitegan · ⁊ halige apostolas ·\\
		⁊ fela ðusenda þe folgiað criste ·\\
		þeah þe hi sume ƿunian ƿiðer-ƿerde \hlA{oþ} \dhl{þis} ·
	\end{example}
	\begin{example}{10063}{26osw}{101}{NCh}
		Ne forrotige on brosnunge þeos gebletsode sƿyðre hand\\
		⁊ him eac sƿa geeode · sƿa sƿa aidanus him bæd ·\\
		 his sƿiðre hand is gesundful \hlA{oð} \dhl{þis} ·
	\end{example}
	\begin{example}{10065}{31mar}{103}{D}
		He cƿ̅ þa to þā arleasan · \hlA{oð} \dhl{þis} ic cāpode þe ·\\
		ge-þafa \hlB{nu}  ic gode campige heonon-forð ·\\
		⁊ under-fó þine gife · se ðe feohte mid ðe\\
		ic eō godes cempa ne mot ic na feohtan ·
	\end{example}
	\begin{example}{10073}{34cec}{119}{D}
		\hlA{Oð} \dhl{þis} ƿe leofodon sƿilce ƿe on slæpe ƿæron ·\\
		ac ƿe synd \hlB{nu} geƿende to soðfæstnysse ·\\
		þa godas þe ƿe ƿurþodon syndon gramlice deofla ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:temporal::betwux}

\begin{examples}
	\begin{example}{10101}{18reg}{69}{N}
		\hlA{Betƿux} \dhl{ðysum} gelamp  of life geƿát\\
		þære ƿudeƿan sunu · ⁊ se ƿitega hine arærde\\
		eft of deaðe þurh his drihtnes mihte ·
	\end{example}
	\begin{example}{10102}{18reg}{273}{N}
		\hlA{Betƿux} \dhl{ðysum} ƿearð se ƿitega helias\\
		up to heofonum ahafen hál butan deaðe ·\\
		⁊ lyfað git on licha{\nextpage}man mid langsumre strangunge ·
	\end{example}
\end{examples}
